<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Macos on niklas-stephan.de</title><link>https://niklas-stephan.de/tags/macos/</link><description>Recent content in Macos on niklas-stephan.de</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://niklas-stephan.de/tags/macos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple Time Machine Backup auf einen Netzwerkspeicher mit Linux und Docker Compose</title><link>https://niklas-stephan.de/blog/docker-time-machine/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://niklas-stephan.de/blog/docker-time-machine/</guid><description>&lt;p>Brauchen wir 2025 wirklich noch eine spezielle Lösung für das Backup unseres Rechners?
Wir haben doch iCloud/OneDrive/…! – Korrekt, aber dabei handelt es sich um Dateisynchronisation und
nicht um Backups! Den Unterschied und wie man mit Hilfe eines Raspberry Pi oder ähnlichem mit
Docker Compose eine Backup Lösung für seinen Mac aufsetzt, die der original Apple TimeMachine in nichts nachsteht,
erkläre ich in diesem Post.&lt;/p>
&lt;h2 id="grundbegriffe-backup-vs-synchronisation">Grundbegriffe, Backup vs. Synchronisation&lt;/h2>
&lt;p>Mit der sogenannten TimeMachine hatte Apple es wieder einmal geschafft,
einen Service der bei anderen wahnsinnig kompliziert einzurichten ist/war, kinderleicht bedienbar zu machen.
Leider scheinen Datensicherungen in das lokale Netz aus der Mode gekommen zu sein,
so propagiert Apple selbst nur noch das Backup direkt auf einen USB-Speicher oder eben in die eigene iCloud.
Dabei haben beide Lösungen größere Nachteile. Für das lokale Backup muss ich immer daran denken,
dass externe Speichermedium in den Rechner zu stecken und kommt es z.B. zu einem Kurzschluss
während beide Geräte miteinander verbunden sind, sind auch beide zerstört. Dahin ist die Datensicherung,
genau dann wenn man sie am meisten braucht. Die Alternativen iCloud und Co. begleiten ebenfalls mehrere Nachteile.
Zum Einem vertrauen wir unsere Daten einem externen Anbieter an, der uns zwar versprechen kann dass diese dort
sicher und geschützt aufbewahrt werden, aber garantieren kann uns das niemand.
Außerdem handelt es sich bei iCloud und ähnlichen zunächst nur um Services zur Dateisynchronisation.
D.h. meine Daten werden parallel lokal und eben in der Cloud abgelegt. Das heisst auch,
wenn ich eine Datei lokal lösche, passiert das gleiche auch in der Cloud. Und wieder Adieu liebe Dateischerung.
Dem entgegen wirk die Dateiversionierung die entweder Standardmäßig oder optional aktiviert werden kann,
allerdings habe ich selbst die Erfahrung gemacht, dass diese auch genau
dann wenn man sie bräuchte gerade mal nicht funktioniert.&lt;/p></description></item></channel></rss>