<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bücher on niklas-stephan.de</title><link>https://niklas-stephan.de/tags/b%C3%BCcher/</link><description>Recent content in Bücher on niklas-stephan.de</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://niklas-stephan.de/tags/b%C3%BCcher/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mythos Motivation ***</title><link>https://niklas-stephan.de/blog/mythos-motivation/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://niklas-stephan.de/blog/mythos-motivation/</guid><description>&lt;p>Du denkst ein Mitarbeiter muss nur „richtig motiviert“ werden um dauerhaft Höchstleistungen zu erbringen? Dann lies dieses Buch um zu verstehen, warum diese Vorstellung weit ab jeglicher Realität liegt. Reinhard Sprenger stellt in vielen Beispielen und Fällen mit Praxisbezug dar, warum motivierte Mitarbeiter nicht einfach gezüchtet werden können. Als das Buch 1991 erschien, muss es wohl dem ein oder anderen Manager ganz neue Erkenntnisse geliefert haben. Auch heute, oder vielleicht gerade heute, ist das Thema aktuell und der Mythos noch nicht ist der Welt geschafft. Einige der Beispiele passen nur nicht mehr so recht in die heutige Welt und insgesamt kam mir das Buch etwas zu langatmig vor.&lt;/p></description></item><item><title>Der dunkle Schirm ****</title><link>https://niklas-stephan.de/blog/a-scanner-darkly/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://niklas-stephan.de/blog/a-scanner-darkly/</guid><description>&lt;p>Wie bei vielen der Bücher von Philip K. Dick ist den meisten die spätere Verfilmung &amp;ldquo;A Scanner Darkly&amp;rdquo; eher ein Begriff. Aber auch Kenner des Films können Freude am Buch haben, da es viele Szenen enthält die so im Film nicht vorkommen und den Charakter der einzelnen Akteure tiefer verdeutlichen. Insgesamt handelt es sich um eine sehr düstere Geschichte in einer Welt in der der Unterschied zwischen legalen, illegalen Drogen und der Welt dazwischen zu einer bis auf die Wurzeln gespalteten Gesellschaft geführt hat. Es wird behauptet das Dick während des schreibens selbst in größeren Mengen mit Drogen &amp;ldquo;experimentiert&amp;rdquo; hat, auf jeden Fall kommt beim Lesen nie wirklich gute Laune auf, sondern eher Mitleid für die Protagonisten.&lt;/p></description></item><item><title>Mindset *****</title><link>https://niklas-stephan.de/blog/mindset/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://niklas-stephan.de/blog/mindset/</guid><description>&lt;p>Du denkst du bist immer offen gegenüber allem und jedem und auch so total „open-minded“?
Das dachte ich auch und dann las ich dieses Buch. Dr. Carol Dweck gelingt es auf weniger als 300 Seiten,
uns selbst soweit zu entlarven dass man erkennt, dass man vielleicht in einigen oder sogar vielen Disziplinen
ein wirklich offener Mensch, aber in anderen Bereichen genau in das Gegenteil verfallen ist.&lt;/p>
&lt;p>Schöne Beispiele aus Dr. Dwecks privaten Leben und beruflichen Laufbahn veranschaulichen wie uns die Macht der gewohnheit,
Erziehung und das Leben selbst in vielen Lagen zu Gewohnheitstieren gemacht hat.
Erfreulicherweise liefert sie auch gleich Methoden und Möglichkeiten aus diesem
Hamsterrad in unserem Verstand zu entkommen.&lt;/p></description></item><item><title>Buddhismus für Praktiker von Volker Zotz *****</title><link>https://niklas-stephan.de/blog/buddhismus-fuer-praktiker/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://niklas-stephan.de/blog/buddhismus-fuer-praktiker/</guid><description>&lt;p>Das Wort Buddha kommt im Buch nur genau 3mal vor, das Cover eingeschlossen.
Auch sonst hält der Österreicher Volker Zotz im 1999 zum ersten Mal erschienen Buch
„Mit Buddha das Leben meistern“ Abstand von Esotherik und Mystifizierung,
gibt aber eine gelungene kurze und prägnante Zusammenfassung der Leitmotive
des klassischen Buddhismus.&lt;/p>
&lt;p>Meine Bewertung: 5 von 5 Sternen&lt;/p>
&lt;h2 id="inhalt">Inhalt&lt;/h2>
&lt;p>Nach dem ersten viertel des Buches, welches den Lebensweg von Gautamas und seiner Begleiter skiziert geht es im wesentlichen um Übungen die in die Tat umgesetzt werden wollen, sowie um philosphische Grundsätze an denen sich kein Übel identifizieren lässt.&lt;/p></description></item><item><title>Die Farben der Magie ***</title><link>https://niklas-stephan.de/blog/colors-of-magic/</link><pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://niklas-stephan.de/blog/colors-of-magic/</guid><description>&lt;p>Im ersten Band der Scheibenwelt-Reihe wird auf humorvolle Art liebevoll die Geschichte
von Rincewind, einem Zauberer ohne abgeschlossenes Zauberstudium, Zweiblum,
dem ersten Touristen, und anderen Weggefährten erzählt.
Alle ernsthaftig aus anderen Vertretern des Genres wie dem Herr der Ringe
oder dem Lied von Eis und Feuer fehlt dem Buch, was grundsätzlich nicht slecht sein soll.
Die Art des Humors erinnert mich ein wenig an &amp;ldquo;Per Anhalter durch die Galaxie&amp;rdquo;,
leider bin ich aber schon zu alt geworden oder die Witze sind nicht ganz
so gelungen wie in eben diesem. Wer eine leichte Lektüre mit viel Phantasie und
Witz sucht ist mit dem Titel trotzdem gut beraten.&lt;/p></description></item></channel></rss>